<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TEDxBahcesehirUniversity-BLOG</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 13:09:39 +0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2017 13:09:39 +0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.3.1</generator>
    
      <item>
        <title>Kadir Amigo Memiş ile röportaj</title>
        <description>&lt;p&gt;Selamlar yeniden! Blog’umuzda artık yeni bir konsept olduğunu zaten biliyorsunuz.Sıradaki röportaj, hem konuşmasıyla hem de dansıyla sahneyi dolduran, sizi, bizi, seyircileri kısacası herkesi heyecanlandıran ve de kendi alanında bir ilke imza atmış abimiz: Kadir Amigo Memiş. İzleyenler, duyanlar zaten bilirler Kadir abiyi. Bunlardan hiçbirini yapmayanlar da aşağıdaki sorularla O’nun nasıl biri olup, nasıl biri olmadığını görebilir. Keyifli okumalar! Bir sonraki röportajda görüşmek üzere!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sahneye çıktığınız anda ne hissettiniz?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Kesinlikle çok heyecanlıydım ama çaktırmamaya çalışıyordum. Genellikle sahneye çıktığımda başka bir boyuta geçiyorum ve her şeyi unutuyorum. Fakat bu etkinlikte bir sunum var, yani insanlara önce kendimi anlatmam gerekiyordu, ondan sonra ise dansımla. Dilimin de dansımın olduğu gibi kırık olması, bazen heyecanımı biraz bastırıyor. Hislerim karışık. Bir yol planın var ve bu arada söylemek istediklerini unutmaman gerek ve de sonunu iyi bağlaman gerek. Bunları yapmaya çalışırken diğer beklentilere laik olmaya çalışıyorsun bu da hislerinizin karışmasına yol açıyor.. Eğer bunları kontrol edebiliyorsanız yırttınız:)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Provalarda ekiple birlikte çalıştınız, bunlar nasıldı?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ekip ile çalışmamız çok iyi oldu çünkü böylece yapmak istediğimin dışarıdan nasıl anlaşıldığını gördüm. Birkaç fikirlerin etkisini anladım. Dışarıdan bakan değerli gözlere güvenmeli.Ardından sunumda değişikler yaptım. İlk sunum göreceli olarak biraz daha başarısızdı ama gözden kaçırdığım noktaları iyileştirdim bu sayede sahnede temiz ve güzel bir iş çıktı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Etkinliğimiz sizin üstünüzde nasıl bir etki bıraktı?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Etrafımdaki insanlar, özellikle TEDx konseptini bilenler çok pozitif karşıladılar ve daha sonrasında beni tebrik de ettiler. Elbette bu konsepte yabancı olanlar da hem konseptin yeniliği hem de dansın farklılığı karşısında etkilendiler ve tabii onlardan da çok güzel geri dönüşler aldım. Tabii ki TEDx’de sahne almak en güzel ödüldür.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Etkinliğimiz sizi değiştirdi mi? Veyahut bir şeylere bakış açınızı etkiledi mi?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Sen yeni ve karma bir dans ile uğraşıyorsun ve yepyeni bir şey üretmeye çalışıyorsun ve doğal olarak kimse tam olarak anlayamıyor, veya pek değer vermiyor. Etkinlik sayesinde, insanlar Zeybreak’ı artık daha iyi anlıyor. TEDx’ten sonra sanatçı olarak değerimin arttığını, daha doğrusu insanlar tarafından sanatıma daha çok değer verildiğini gördüm. Artık, insanlara „TEDx“ dediğim zaman, „Ah! Öyle mi?“ diyorlar. Herkes artık TEDx’i biliyor ve dahası bunun ne kadar önemli bir platform olduğunu biliyorlar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mümkün olsa, yine konuşmak ister misiniz?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-EVETTTTT! Kesinlikle hemen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Evetse, bu sefer daha farklı bir şey yapar mıydınız?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Dans VE çizim. Zeybreak dansının bir çizimi var, şu sıralar onunla uğraşıyorum. Gelecek sene İstanbul’da bir sergide yer alacağım ardından da solo bir etkinlik düşünüyorum. Instagram’da da #zeybreak hashtagi altında resimlerimi görebilirsiniz. Ve de yeni bir projem var! CHOREO+GRAPHY. Zeybreak gibi, iki farklı unsurun birleşip yeni bir şeyler ortaya çıkaracağını ispat etmek olur belki de bu proje. Hayat zaten harekettir. Bu hareketi çizgide de gösterebilirim. En azından kendi hareketimi. Çizimlerim de dans ile çizginin birleştiğini gösterebilir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Yakın bir zamanda konuşma yapacak olsanız, bu sefer nasıl olurdu?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bu sefer daha iyi düşünür ve dans performansımı daha iyi hazırlardım.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Etkinlikte en beğendiğiniz konuşmacı kimdi?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Hepsi çok güzel konular üstüne konuştu. Tek bir kişiyi seçemem ama Cem Seymen çok ilginç bir kişilik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Organizasyonda eksik bulduğunuz/ en beğendiniz şey neydi?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Sahnede keşke biraz daha zamanım olsaydı. Eksik olarak daha iyi hazırlanmalısınız. Böyle bir organizasyonun altından kalkmak tabii ki kolay değil bilirim ama gelen insanların beklentileri de yüksek olduğundan sahne hazırlıklarının daha çok üstüne düşmek gerek. Küçük arızalar maalesef sonra videoda soruna yol açıyor.. ama genel olarak düzgün bir iş çıkardığınız için tebrik ederim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Gelecekte, dinleyici olarak katılmak ister misiniz?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Olabilir zaman elverirse tabii ki olur, bir şeyi canlı izlemek daha lezzetli oluyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sahnede kendinizi izlemiş olsaydınız, konuşmanız hakkınızda ne düşünürdünüz?
En etkilendiğiniz kısım hangisi olurdu?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Dansım her şeyi net bir şekilde anlatıyor bence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sizce, bir TED(x) konuşmacısı olmak için ne gibi özellikler gerekiyor?
Veya bir özellik gerektiriyor mu?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-TEDx sahnesi çok değişik, normalde bir görsel sanatçı olarak dansınızın üzerinden seyirciye rahat ulaşıyorsunuz ama yaptığınız dansı kelimelere dökmeye çalıştığınızda işin sihri bozulabiliyor. Eğer paylaşacağınız hikaye anlatılmaya değerse, sahnede kendiniz olabiliyorsunuz. Buna da izleyiciler karar veriyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Kahramanlarınız (idolleriniz) kimler?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Charlie Chaplin, Bruce Lee, Döndi White, Çakıcı Efe, Örhan Veli&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;İlhamınızı nereden alıyorsunuz?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ben bir „urban nomad”im yani şehir gezginiyim, bir toplayıcıyım.“ Yaşadığım ve karşıma çıkan her şeyi ve de her şeyi topluyorum. Jestler, renkler, sesler, ezgiler hatta şehrin lağım kokuları dahi bana bir şeyler anlatıyor, hatırlatıyor. Bunları projelerimde ve yine sahnede hayata geçiriyorum, değerlendiriyorum. Günler oluyor gurbette türkülerden birine takılıp ardından gidiyorum. O kadar hafifim ve bir o kadar da ağır. Hayatın ta kendisini arıyorum, buluyorum, hatırlıyorum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sizce, “Sahne heyecanı” gerçekten var mı?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Tabii ki var, her dansçı bu konuyu değişik algılıyor. Ne kadar tecrübeniz varsa gösteriniz de o kadar rahat geçiyor. Heyecan muazzam bir duygu. Bu duygu olmayınca sahneye çıkmanız bile gerekmez bence. Sahnenin keyfini çıkarmanız gerekiyor ve heyecanın bu konuda size yardımcı olduğuna inanıyorum, kendinizi sahnede iyi hissetmelisiniz ve seyirciye karşı ve de kendinize karşı çok dürüst olmalısınız. Sahne kutsal bir yerdir benim için.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sahnede hiç heyecanlandınız mı? Evetse, konuşmanın hangi kısmında?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ya o da ne demek hayatımın en önemli sunumu bu, olmaz mı.? 3 kişi de olsa aynı 30,000 kişi de olsa aynı. Heyecan işte, seyirci sayısını kabul etmiyor:) Her şey sizin elinizde, samimi olarak sahneye adım atmanız gerekiyor. Seyirci ile irtibat kurduysanız her şey güzel yoksa dans teknikleriyle bunu örtmeye çalışıyorsunuz ama bunu seyirci anlıyor tabii ki.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zor tarafı bence her konuşmacı gibi güzel bir açılış. Çoğu konuşmacılar, konuşmanın açılışını ve sonunu önemli buluyor Zaten bu da bir TEDx tarzı oldu. Başta bir aksilik olunca stres oluyorsun ve bu da değişik yerlerden patlak veriyor.. blackout’a kadar yol var.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Konuşmanız, dinleyicilerin hayatında/ düşüncelerinde neyi/ neleri değiştirmiş olabilir?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Hmm zor bir soru. Umuyorum ki hem hip-hop hem zeybek kültürüne bazı insanların bakış açıları değişmiştir. Dansa karşı büyük ön yargılarını kırmak ve dansa daha çok güvenmelerini sağlamak istiyorum. Dünya danslarının içinde zeybek dans kültürümüzün değerini göstermek istedim. Bizim zeybek dansımız baleden daha zengindir. Zeybek Türkiye’nin balesidir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Konuşmanızın en etkili kısmı neydi?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Dansımdır herhalde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Günde kaç saat uyuyorsunuz?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-En çok 8 saat :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Hayatınızda hiç “işte şimdi kaybettim!” dediğiniz bir an oldu mu?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Hiç olmadı. Her şeyin bir anlamı olduğuna inanıyorum ve buna güveniyorum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Yaptığınız işte sizi en mutlu eden şey nedir?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Hayatı izlemek, gözlemlemek ve de onunla dans etmek. En mutlu olduğum an davul zurna eşliğinde zeybreak icra etmek, muazzam bir his, anlatamam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Dansa yeni bir bakış açısını getirdiniz. Bu nasıl bir his ve de bunun geleceğini nasıl görüyorsunuz?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Zeybreak, dünyada hip-hop ile geleneksel danslar arasında ilk karma dans oldu. Ve diliyorum ki bu üniversitelerde bir bilim dalı olur. Boston Üniversitesinde bu dansın üzerine tez yazan biri var. Yani artık meraklı insanlar var. Arada Berlin’de Çağdaş Dans Üniversitesinde dersler veriyorum. Japonya’da bile dersler verdim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gelecekte belki birilerinin merakını uyandırıp bu görevi devam ettireceğini umuyorum. Bu rüyayı ilerletmek için bir „Zeybreak Metodu” üzerinde çalışıyorum, daha bilimsel ve akademik
tekniklerle bu yeni dansı belirlemeye çalışıyorum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sokakta ilk dans ettiğiniz zaman kaç yaşındaydınız ve ne hissettiniz?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Sokakta ilk dans ettiğim zaman 13 yaşımda olmalıyım. Öğrendiklerimi sokakta öğrendim. O zamanlarda antrenman yapacak yer bulamıyorduk. Zemini iyi olan mekanlarda antrenman yapıyorduk, alışveriş merkezinin önü gibi. Orası bizim (b. boylar) için ilk sahnemiz oluyor. Bu da en zor sahne. Seyirci acımasız ve gaddar ama siz onlara bir şeyler verdiğinizde bir o kadar da sıcak ve fedakar. Bir şekilde amacımız, seyircinin merakını uyandırdıktan ve onların güzel bir zaman geçirmesini sağladıktan sonra bizim onlarla paylaştığımız gibi, kendi paralarını bizimle paylaşmalarını sağlamaktı. Sokak üniversitesi çok samimi ve dostane, ne kadar kötülük de yapsanız ona geri dönebiliyorsunuz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cevaplarının altına Kadir abi küçük bir not düşmüş:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“sorular için çok teşekkürler dostum.
umarım yakında yine sarılmak dileğiyle.
kadir
#zeybreak”&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/12/21/Kadir-amigo-memis-roportaj/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/12/21/Kadir-amigo-memis-roportaj/</guid>
        
        
        <category>Hayat</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ercan Altug ile röportaj</title>
        <description>&lt;p&gt;Selamlar! Blogumuza yeni bir konsept getirdik. Geçen sene, etkinliğe katıldınız, konuşmacılarımız canlı olarak izlediniz, veya Youtube üzerinden izlediniz yada henüz izlemediniz. Her durumda, konuşmacıları daha yakından tanımak ve onların bu konuşmayı yaparken akıllarından geçenlerinden tutun en sevdikleri sebzelere kadar, merak ettiklerinizi öğrenmek için bir, onlarla bir röportaj gerçekleştirdik. İlk röportajımız, eğlenceli sunumuyla akıllarda kalan Ercan hocamız, yani Ercan Altuğ Yılmaz. Röportajların devamı için takipte kalın TEDxeverler! Ayrıca, Ercan hocanın konuşmasını da en alttaki linkten izleyebilirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Klasik bir soruyla başlayalım, sahneye çıktığınız anda ne hissettiniz?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Açıkçası keyfini çıkardım. Yavaş adımlarım ve sahneyi süzmem ondandır. Yıllar sonra izlenecek olması da benim için o an düşündüğüm bir motivasyondu, zamanın durduğu anlardandı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Provalarda ekiple birlikte çalıştınız, bunlar nasıldı?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bence en keyiflisi provalardı şaka yapmıyorum. Birçok yerde sunum yapıyorum ancak beni geliştirici ve özellikle katılımcıların ilgisini çekebilecek noktaları bana hiç çekinmeden geri bildirim veren genç arkadaşlar benim konuşmamda en az benim kadar pay sahipleri. Onlardaki sunumlarımdaki istedikleri güncellemeleri yaptıkçaki mutluluğu hiç unutmayacağım.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Etkinliğimiz sizin üstünüzde nasıl bir etki bıraktı?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-En önemlisi birçok güzel insanla tanıştım. Hala kontak halinde olduğum ve birçok projeyi tetikleyen bir event oldu. Sandığınız gibi sadece katılımcıları değil aktarım yapanlar arasında da inanılmaz paylaşımlar ve öğrenmeler oluyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Etkinligimiz sizi değşitirdi mi? Veyahut bir şeylere bakis açınızı etkiledi mi?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Tabiki. En basitten Alper bey’in konuşması sonra sanatın insan hayatını ne kadar çok etkileyebileceğini ve bir insanı nasıl farklılaştıracağını gördüm. Devamında hayranlıkla Alper beyin etkinliklerini ve müziğe olan tutkusunu takip ediyorum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mümkün olsa, yine konuşmak ister misiniz? Evetse, bu sefer daha farklı bir şey yapar mıydınız?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Tabiki, soranlara şöyle diyorum yaptığım son TEDx konuşması olmayacak. Kesinlikle bu sefer biraz daha katılımcılarda da basit bir parmak oyunu yerine dijital bir oyunla ekranda oyunu yaşatmak isterim. VR, AR gibi teknolojilerle de beraber olabilir bu tarz bir TEDx ile oyunlaştırmayı yaşatarak yapmak isterdim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Yakın bir zamanda konuşma yapacak olsanız, bu sefer nasıl olurdu?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bunun cevabını sanırım yukarıda verdim, yeni teknolojilerle oyunlaştırma çok çok iyi bir ikili bunu Pokemon GO zaten gösterdi, ben de konuşmamda bunu deneyimletmek isterdim sadece aktarmak yerine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Etkinlikte en beğendiğiniz konuşmacı kimdi?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Aslında Cem Seymen’i ve mesajlarını çok beğeniyorum. Gençler için çok iyi bir rol model ve bence sosyal bir sorumlulukla vizyonu da var. Kendisini sahneye gönderen ve karşılayanlardan olduğum için onun her akşam ana medyada televizyonda olan birisi olmasına rağmen oradaki mütevaziliği ve  gençlerle olmasından dolayı heyecanı da benim unutmayacağım bir anımdır. Dediğim gibi Alper bey’in sanatla yedirilmiş konuşması ve kişiliği beni çok etkiledi, TEDx’in bana olan en önemli kazançlarındandır kendisi. Merve’nin konuşması yine ilk provada izlerken dayanamayıp, açıkçası çok duygulandım, ve de çıkmıştım sonunu bilmediğimden,herkesin bir hikayesi vardır ama Merve çok çok iyi bir anlatıcı. Barış benim uzun zamandır tanıdığım bir arkadaşım, hikayeleştirmesi gayet iyiydi. Sanırım herkesi sırayla sayacağım ama şimdilik burada bırakayım.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Organizasyonda eksik bulduğunuz/ en beğendiğiniz şey neydi?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Sanki öz eleştiri gibi olacağından sanırım hiç eksik bulamadım şimdi, zaten söylemiştim. Bence birçok yıldır Batuhan ve ekibi bu işi yaptığından bizden çok daha hakimdiler süreçlere. En beğendiğim ve o zaman standart sandığım 3 boyutlu yazıcıdan çıkmış kırmızı X harfiydi. Hala işyerimde masamda monitorumde asılı duruyor, konuşmacılar da takmıştı bence çok güzel bir sembol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Gelecek konuşmacılar icin tavsiyeniz/ söylemek istediniz bir fikriniz var mı?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Konuşmalar mutlaka seyirciyi de içine almalı ve en sonunda akılda kalan mesajınızı iyi vermelisiniz. O gün izleyenlerin yanı sıra internette de izleyenler hemen bir düşüncelerini hayata geçirecek pratik bir fikri satın almalılar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Dinleyiciler icin söylemek istediğiniz bir şey(ler) var mı?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Mutlaka sahnedeki sahnelenen sunumdan kendi hayatlarına dokunacak ve değiştirecek mesajları almaya çalışsınlar. Mark Zuckerberg geçtiğimiz günlerde açıkladı; okuduğu kitapların sahiplerine ulaşıp bunu böyle anladım doğrumu,burasını anlayamadım gibi iletişime geçiyormuş, siz de konuşmacılarla anladıklarınızı, fikirlerinizi ya da anlayamadığınız kısımları sorun aktarımdan emin olun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Gelecekte, dinleyici olarak katılmak ister misiniz?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Tabiki, 2017 zaten not aldım bile hem bu sefer Zorlu PSM’de yapılacak hem daha büyük hem de diğer kıymetli konuşmacı arkadaşlarımızla bir araya gelmek için iyi bir fırsat olacak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;En beğendiğiniz (bizim etkinlik dışında) TED(x) konuşması nedir?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Ahmet Naç beni oldukça şaşırtmış ve etkilemişti. Varolan günümüz koşullarından dolayı unutulmaya yüz tutmuş yakın Cumhuriyet tarihi ve bu ülkenin kurucusu Atatürk ve silah arkadaşlarını önder gören öğretmenin benzer hikayelerine ihtiyacımız çok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sahnede kendinizi izlemiş olsaydınız, konuşmanız hakkında ne düşünürdünüz? En etkilendiğiniz kısım hangisi olurdu?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Sanırım konu çok eğlenceli olduğu için daha eğlenceli anlatsın isterdim. Oyunlaştırma’nın doğası çok eğlence odaklı olmaması gerektiğinden gücünü oyunlardan aldığı için ben bir eğitimci gibi biraz aktarım da yaptım, bir süre sonra sıkıcı olabiliyor ilgili bile olsanız onları azaltıp etkileyici örnekleri çoğaltırdım. Etkilendiğim kısım sanırım duymadıysam ‘Aşık Atmak’ olurdu ya da Artırılmış Gerçeklik örnekleri olurdu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sizce, bir TED(x) konuşmacısı olmak için ne gibi özellikler gerekiyor? Veya bir özellik gerektiriyor mu?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bence orada bir netlik olmalı. Mutlaka bir konuda uzmanlaşmış ve bunu deneyimleriyle aktarabilecek birisi olmak gerekiyor. Bu konunun da geniş kitlelerin ilgisini çekmesi şart. Bu yüzden popüler camiadan da konuşmacılar var ancak hem konuşma hem mesaj hem sunumda hem internette karşılık bulmuyor. Ama Ahmet Naç öğretmenimiz gibi bir konu ve aktarım müthiş etkiler yaratabiliyor ve bişeyleri değiştiriyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Kahramanlarınız (idolleriniz) kimler?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Benim oyunlaştırmayla tanıştıran ve belki de başka yerde gördüysem de ilgimi çekmese de onun yaklaşımlarındaki ‘Mastery’ dediği uzmanlaşma odaklı oyunlaştırmalar sayesinde buralardayım: Niels van der Linden. Hala düzenli görüşmelerimizde bana mentorluğa devam etmekte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Bu konuşmayı yapmakta sizi ne etkiledi?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Beraber bulunduğum insanlar ve hikayeleri. Gerçekten herkesin muazzam bir hikayesi vardı, benim konum olan oyunlaştırma güçlüydü aslında hikayemi yazmaya devam ediyorum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;İlhamınızı nereden alıyorsunuz?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Öğrenmek ve paylaşmaktan! Yaptığım her sunumda aslında ben de bir şeyler öğreniyorum. Eğitimci olarak Oyunlaştırma bilinçli seçtim hem fiziksel hem de dijitalde karşılığı olan ve farklı branşlara uyarlanabilen bir yaklaşım. Bu yüzden öğrendikçe bunları başkalarına aktarıp onların tepkilerini görmek çok güzel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sizce, “Sahne heyecanı” gerçekten var mi?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Kesinlikle. Hatta versiyonları var. Bazıları insan görünce heyecanlanır bazıları da kamera karşısında kimse yokken. Ama bunu bol bol prova ve deneyimle aşıyorsunuz o da kesin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sahnede hiç heyecanlandiniz mi? Evetse, konuşmanın hangi kısmında?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Evet burada artık yazabiliriz sanırım, küçük bir aksaklıktan dolayı uzattığım 2-3 dakikada ‘bu neden başıma geldi’ gibi düşünceler oldu, ama sonra konuşmanın zaten büyük kısmını yaptığım için toparlayıp hızlıca bitirdim. Sadece daha etkili ve keyifle bitirmek isterdim, sonraki yurtdışında yaptıgım sunumlarda öyle yapıyorum, uzunca bekliyorum bitirince&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Konuşmanız, dinleyicilerin hayatında/ düşüncelerinde neyi/ neleri değiştirmiş olabilir?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Oyunun sadece eğlence amaçlı olmadığını, kişisel hayattan işyerlerine kadar bir çok yerde kurgulanabilir olduğunun farkına varmaları bence yeterlidir. Zaten oyunun gücüne inanlar devamını internetten keşfedebileceklerdir. Bir de herhangi bir taktik ya da hazır uygulamayla hayatlarına sokarlarsa ne mutlu bana!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Hayatta yapmam!” dediğiniz şey(ler)?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Hayatta yapmam demek sanırım.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;“Ölmeden yapmak istiyorum!” dediğiniz şeyler?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Fethiye’de doğduğum köye yerleşmek ve torunlarımla bol bol aşık atıp oyun oynayıp bugünleri anlatmak&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;En sevdiğiniz sebze?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Patlıcan içeren yemeklere bayılırım.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Günde kaç saat uyuyorsunuz?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bir bana olarak çok değişken olmakla haftaiçleri 5-6 saat civarında. Gündüzümü işime ve aileme ayırdığımdan genelde geceleri çalışıyorum, ancak 1-2 saat mutlaka uyuyorum ertesi günü çıkarabilmek için.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Hayatınızda hiç “işte şimdi kaybettim!” dediğiniz bir an oldu mu?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Kurumsal hayatta uzun süre oldum ve çok rekabetçi ortamları olan firmalarda çalıştım. Bu yüzden hem şimdi kazandım hem de şimdi kaybettiklerim çok oldu. Ama şimdi bakınca aslında bir illüzyon içinde yaşanmış mutlu bile olduğumuzu sansak yapay bir deneyimlermiş. Hayattaki en güzel şey mutlu olduğun işte üretmek,öğrenmek ve paylaşmak. Şuanki mutluluğum bundan. Belki de yıllar sonra da bu dönem için yorumlar yaparım , hayat&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Yaptığınız işte sizi en mutlu eden şey nedir?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Üretmek, paylaşmak ve merak uyandırmak!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Piyasada en sevdiginiz bilgisayar/ playstation vs. oyunu nedir?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-GTA tüm serisini çoklu sayıda oynamışımdır. Evde hala PS3 var ve kızımla Singstar,DanceStar tarzı oyunlar oynuyoruz. Üniversite yıllarım Warcraft yıllarına denk geldi online bir turnuva yüzünden bir finalime gidememiştim,daha büyük sorun buna üzülmemiştim de  Oyun hep içimdeydi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Oyunlaştırmanın en iyi kullanıldığı sektör sizce nedir?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Geçtiğimiz ay İngiltere’de ‘Learning Technologies’ konferansında en çok paylaşılan tweet’lerden biri şuydu: ‘Eğitim sektörü olarak Fitness Oyunlaştırmalarından öğreneceğimiz çok şey var’. Şuanda etrafımızda kim hangi konuyu ne kadar biliyor göremiyoruz ancak kaç adım atmış,hangi seviyede spor yapıyor görebileceğimiz mobil telefonumuz,bilekliki saat kullanan fitness uygulamaları var. Evet Fitness yani spor uygulamaları hem rekabet hem işbirliği kurguları,çok güzel deneyimleriyle birlikte oyunlaştırmada öncü durumdalar. Eğitim ve Satış/pazarlama bence onları izliyor. Uzun vadede finans ve sağlık takipçisi olacak. Daha kritiği IOT yani nesnelerin internetiyle evimizden arabamıza, yollarımızdan ülkemize tüm enerji sektörü de devlet yönlendirmesiyle oyunlaştırmaya girmek durumunda. Çin bunun adımlarını edevlet uygulamasında atmaya başladı ve iyi bir deneyim örneği olacak. Faturalarınızı, kiranızı zamanında öderseniz internet hızınız artıyor ve daha düşük faizle kredi çekebiliyorsunuz, hatta daha iyi bir iş teklifi alabiliyorsunuz.
Evet oyunlaştırma oyunu yeni başlıyor.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/12/21/Ercan-altug-roportaj/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/12/21/Ercan-altug-roportaj/</guid>
        
        
        <category>Hayat</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Para ve insan ilişkisini anlamak için izlemeniz gereken 10 TED konuşması</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;ekonomi-ve-finans-i̇çerikli-10-konuşma&quot;&gt;Ekonomi ve Finans İçerikli 10 Konuşma&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;İşe veya okula giderken aldığımız kahveden, öğle arasında yediğimiz yemeğe kadar para hayatımızın her anında yer alıyor. Peki para hayatımızın her anına bu kadar dahil olmuşken biz paranın oluşturduğu mevcut ekonomiyi ve finansal piyasaları ne kadar iyi biliyoruz ?
Paranın zaman değerinden veya yatırım yapmaktan ne kadar haberdarız ? Finansal piyasalar düşündüğümüz kadar karmaşık yapılar mı ? Mevcut sistemlerin oluşturduğu kurallar ve yasalar ne gibi olaylara yol açıyor ? TEDxBahcesehirUnivesity ailesi olarak hazırladığımız 10 ekonomi ve finans içerikli TED ve TEDx konuşmasını izleyerek bu sorulara bazı cevaplar bulabileceğinize inanıyoruz. İyi seyirler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1- &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Dambisa Moyo:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Economic growth has stalled. Let’s fix it&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;300&quot; src=&quot;//youtube.com/embed/V1ItvwxBENg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;-Ekonomik büyüme olmadan ne refah artışından ne de hizmet kalitesinden söz edebiliriz. Peki mevcut sistem gerçek sorunlarımıza ne kadar çözüm üretebiliyor ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2- &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Mariana Mazzucato:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | Devlet - yatırımcı, risk alıcı, yenilikçi&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;300&quot; src=&quot;//youtube.com/embed/3r1IPsldbBg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;-Bazıları “Devlet ticaret yapmamalı” derken bazıları da “Devlet ticari hayatın içinde yer almalı ki ekonomik büyüme gerçekleşsin” diyor. Peki devletlerin mevcut ekonomik sistemdeki rolü nedir ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3- &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Annette Heuser:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | Ekonomileri yapma ve yıkma gücüne sahip 3 kuruluş&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;300&quot; src=&quot;//youtube.com/embed/tZYkjaKNr_o&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;-Kredi derecelendirmesini ne kadar iyi biliyoruz ? Kredi derecelendirme kuruluşları ülkelerin mevcut ekonomilerine zarar verebilecek kadar yetkiye sahipler mi ? Peki bu yetkiyi tamamen etik şekilde mi kullanıyorlar ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;DİPNOT:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Kredi derecelendirme kuruluşlarının dünya ekonomisine olan etkisini merak edenlerin 2008 finansal krizini araştırmasını öneririz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4- &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Robert Kiyosaki&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | Zenginler neden zenginleşiyor? | TEDxUCSD&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;300&quot; src=&quot;//youtube.com/embed/abMQhaMdQu0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;-Kişisel finansal durumumuzu yönetirken mevcut finans bilgimizin önemi nedir ? Finans eğitiminin gelir dağılımı ile ilişkisi nedir ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5- &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Chris McKnett:&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | Sürdürülebilirlik için yatırımın mantığı&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;300&quot; src=&quot;//youtube.com/embed/rpOwTspdwkI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;-Bir şirkete yatırım yaparken sadece finansal durumunu ve finansal performansını değerlendirmek yeterli midir ? Şirketin sosyal ve çevresel politikalarının yapılan yatırıma etkisi ne olur ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6-  &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Rachel Fox&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; En Büyük Yatrırımınız Nasıl Yapılır | TEDxTeen&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;300&quot; src=&quot;//youtube.com/embed/FEuyi2f_3MA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;-Yatırım yapmanın yaşı var mıdır ? Herkes yatırım yapabilir mi ? Yatırım yapmak için hangi becerilere sahip olmak gerekir ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7- &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Alessio Rastani&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Ticaret Psikolojisi | TEDxManchester&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;300&quot; src=&quot;//youtube.com/embed/zmxDxDDlaqU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;-Yatırım yaparken nasıl bir strateji belirlememiz gerekir ? Yatırım yapmanın belirli bir zamanı var mıdır ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8- &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Victor Haghani&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | Milyarderler Nerede? &amp;amp; Neden Önemsemeliyiz?&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;390&quot; height=&quot;300&quot; src=&quot;//youtube.com/embed/1yJWABvUXiU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;-“Active ve Passive Index Investing” nedir ? Aktif olarak işlem yapmak servetimize zararlı mıdır ? “Modern Portfolio Theory” nin önemi nedir ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9- &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Robert Palmer&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | Panama Gazeteleri Büyük Bir Küresel Problem Yaşadı. Sıradaki Ne?&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;300&quot; src=&quot;//youtube.com/embed/10MvdLL2EpY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;-3 Nisan 2016 tarihinde, birçok varlıklı insan ile alakalı bazı belgelerin sızdığını öğrendik. Peki işin gerçeği nedir ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10-  &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Alexander Betts&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; | Brexit Neden Oldu – Ve Sonra Ne Yapacağız?&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;300&quot; src=&quot;//youtube.com/embed/dcwuBo4PvE0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;-Toplumlarımız bölünüyor mu ? Küreselleşmeyi tehlikeye atan sebepler arasında yabancı düşmanlığı ve ulusçulukanlayışları gösterilse de, ekonomik sebepler bu durumun neresinde yer alıyor bunu size bırakıyoruz.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/12/12/Ekonomi-finans-tedx-konusmalari/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/12/12/Ekonomi-finans-tedx-konusmalari/</guid>
        
        
        <category>Ekonomi</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Oneo 60 dakika ferahlık sponsorumuz oldu.</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;ülker-oneo--tedxbahcesehiruniversity-resmi-ferahlık-sponsoru-oldu&quot;&gt;Ülker Oneo ; TEDxBahcesehirUniversity Resmi Ferahlık Sponsoru Oldu!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ülker Oneo’nun yeni ürünü Oneo 60’ı duymuş muydunuz?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anında ferahlık sağlayan ve ferahlığı 60 Dakika süren Oneo 60, uzun süre ferahlık arayanların vazgeçilmezi olmaya aday…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uzun araştırma ve geliştirme sürecinin ardından eşsiz nane aroması ile piyasaya sunulan Oneo 60, bağımsız araştırma kuruluşu Ipsos’un gerçekleştirdiği araştırma ile de 60 dakikalık ferahlığını kanıtladı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oneo 60; küçük estetik ambalajları, hem ince şerit, hem şişe draje iki farklı formatı ile Bahçeşehir’i ferahlatmaya geliyor.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;60-dakika-ferahlığını-tedxbahcesehiruniversity-resmi-ferahlık-sponsoru-olarak-taçlandıran-oneo-8-nisanda-sizleri-de-ferahlatmak-için-zorlu-psmde&quot;&gt;60 Dakika Ferahlığını TEDxBahcesehirUniversity Resmi Ferahlık Sponsoru olarak taçlandıran Oneo, 8 Nisan’da sizleri de ferahlatmak için Zorlu PSM’de!&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/12/08/Oneo/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/12/08/Oneo/</guid>
        
        
        <category>Sponsor</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sponsorumuz Shangri-La Bosphorus'u tanıyalım!</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;8-nisan-2017-tarihli-zorlu-psm-de-gerçekleşecek-tedxbahcesehiruniversity-etkinliğimizde-shangri-la-bosphorus-yeniden-aramızda-&quot;&gt;8 Nisan 2017 tarihli Zorlu PSM de gerçekleşecek TEDxBahcesehirUniversity etkinliğimizde Shangri-La Bosphorus yeniden aramızda !&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Kurucusu Robert Kuok olan merkezi Hong Kong’da bulunan ve Asya-Pasifik bölgesinin en önemli otel zinciri olarak kabul edilen Shangri-La’nın hikayesi, 1971 yılında Singapur’da açılan ilk lüks otel ile başlıyor. Shangri-La Hotels and Resorts; Avustralya, Birleşik Arap Emirlikleri, Çin, Endonezya, Fiji, Filipinler, Fransa, Hong Kong, Hindistan,Japonya, Kanada, Malezya, Maldivler, Oman, Singapur, Tayvan, Tayland ve Umman Sultanlığı’nda, Shangri-La, Kerry ve Traders
markaları altında toplam 78 oteli ile hizmet sunuyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013 yılında Türkiye’de açılan; finans ve eğlence merkezi Beşiktaş’ta yer alan Shangri-La Bosphorus, Avrupa’daki ikinci Shangri-La oteli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avrupa kıyısında nefes kesen Boğaz manzarasına sahip Shangri-La Bosphorus, İstanbul, Dolmabahçe Sarayı ile Deniz Müzesi’nin arasında yer almaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;etkinliğimizde-shangrai-la-bosphorusu-ikinci-kez-yanımızda-görmekten-mutluluk-duyuyoruz&quot;&gt;Etkinliğimizde Shangrai-La Bosphorus’u ikinci kez yanımızda görmekten mutluluk duyuyoruz!&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 06 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/12/06/Shangri-La/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/12/06/Shangri-La/</guid>
        
        
        <category>Sponsor</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Anadolu Grubunu yeniden bizimle!</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;anadolu-grubu--bu-yıl-üçüncüsü-gerçekleşen-tedxbahcesehiruniversitye-tekrar-sponsor-oldu&quot;&gt;Anadolu Grubu  bu yıl üçüncüsü gerçekleşen TEDxBahcesehirUniversity’e tekrar sponsor oldu!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bünyesinde Coca Cola İçecek, Mc Donald’s, Migros, Isuzu, Garenta gibi önemli markaları barındıran Anadolu Grubu yeniden ana sponsorlarımızdan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anadolu Grubu’nun temelleri 1950 yılında, Anadolu Grubu Onursal Başkanları, Kamil Yazıcı ve İzzet Özilhan tarafından atıldı. ‘Anadolu’yu dünyaya, dünyayı Anadolu’ya bağlayan yıldız’ olma vizyonuyla varlığını geleceğe taşımaya, 6 şirketi ile Türkiye dâhil 19 ülkede, 80’in üzerinde şirket, 61 üretim tesisi ve 50 bine yakın çalışanıyla faaliyetlerini sürdürüyor.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;etkinliğimizde-anadolu-grubunu-sponsorumuz-olarak-tekrar-yanımızda-görmekten-mutluluk-duyuyoruz&quot;&gt;Etkinliğimizde Anadolu Grubu’nu sponsorumuz olarak tekrar yanımızda görmekten mutluluk duyuyoruz!&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:00 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/12/01/AnadoluGroup00/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/12/01/AnadoluGroup00/</guid>
        
        
        <category>Sponsor</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
